Nikon 討論/貼圖區 （8） Z mount 大三元幾時有

求其出住post 先

買個外置硬碟送兩個月LR
係好過capture NX-D
不過好慢......

輕輕一推

新手留名

例如隻雀打橫飛又拍緊翼，佢會對左落翼。

XQD 個價都未降 CFE 就黎料
btw 應該係D6 喇掛

明白，即係最前景，咁用細光圈應該好d

冇乜關係 去到600mm 個景深本來就好短好短
F4同F16分別都不大 係對中就對中 對錯就點都out fo

樹底下F5.6 爆iso 都係衰

Under 左好多再推返
當然前期做得好就更好

距離問題

都係
夠光同近高ISO 都正

留名

小黑7+2X 同 258應該點揀好

唔怕重就258

新POST留名

咁258 原生對焦會好啲
不過重
同啲友講對焦慢

係唔係AE-L 個天然後 影主體景物under 返去推好

媽呀，返緊工好想買

flicker連ie都唔support做乜9

新年前買左z7都未出過相
用kit影 直出電話resize左 唔駛聞相

支24-70 F4 其實又唔太差

鏡set? 舊mount鏡一早齊，想買淨機+converter

我慣左用手動了。。。頂唔順部機估估下

鏡set連FTZ
有副廠電送 讀卡器

好貴wo

香港都唔捨得減
頂佢個閪

香港多傻人，明俾人劏照買，擺明而家Nikon 行高價路線有錢賺，點會減

其實70 200真係好抵，全開sharp 的話根本105打後同定焦art 個淺景分別不大(50同85就有明顯分別)

執左枝無走焦的g2 即刻放左135 定

同埋85打後如果全開到.8 以上會淺到假到p 上去咁，有無方法處理得好d?

大陸國行，香港有保，賣緊12000港紙

香港16000

國情不同

一國兩制最佳體現

body都有全球保

中港澳

有事都係拎上朗豪坊?

自己睇

重等緊nikon支14-30

其實14-24 好似都抵買
見人啲相都好Sharp

Sigma 枝1424正好多

重到on9 20art都好靚但用左唔夠2個月就轉返用20 1.8g，根本帶唔到去旅行

我枝20 art 通常都係影星先帶
不過1424 2.8好似本身都係重

等緊nikon 14-24 新鏡

唔明佢做咩出24-70/2.8先，明明支kit同焦段可以頂多一陣
衣家搞到Z7 Z6 kit set出機要諗

(btw原來我無黎post咁耐，爆埋都唔知 )

等緊呀
就係想睇呢支

US price of the Nikkor Z 24-70mm f/2.8 S lens: $2,297(~HKD$17916)

應該出70-200 先

Nikon announced the development of new firmware for the Z6, Z7, D5, D850 and D500 cameras
Nikon announced again the development of new firmware for the Z6 and Z7 mirrorless cameras with eye-detection AF, increased AF/AE performance, RAW video output and CFexpress support
UPDATE: now also the D5, D850 and D500 cameras will have CFexpress support

D850有得用CFExpress，唔知會唔會意味住加強buffer數目可以連拍多幾張?
作為D850+D500用家呢個真係喜訊，可以keep住用部body多幾年，入CFE卡等換/加Z機

d500本身都唔會停，係850得益

d500 打200張好夠用了。。。

爭個少少。。。。

agger..... nikon 鏡群睇唔透搞乜

已經唔係內zoom要伸縮，個hood竟然唔係好似F mount咁由鏡身固定

大佬們, 小弟用咗幾年 D3200, 想 update 做 D750. 算唔算係一個唔錯既選擇? 8700 左右合理嗎?

講開70-200... Canon公布左支超短RF型70-200/2.8
如果係因為大mount而直接造就減短鏡身，咁樣姐係Z嗰支都有望短成咁

細Jer 設計

無人答

咁你都係問左半粒鐘姐
係OK既但呢一刻轉D750我會覺得有少少唔拖唔水囉, 另外你D鏡係咪買過晒?

去吧，750係神機

本身我唔係好多鏡
有枝 Nikon AF-S NIKKOR 50mm f/1.8G
跟住係枝 Kit Lens. 仲有枝 55 - 300 不過就係 DX 鏡來....
平時都係玩開 Street Photographing, 所以都係長插枝 50 1.8G

唔拖唔水意思係.... 直接去 810 / 850 ?

見到好多人對呢部機既評價都係好既~ 同埋而加個價又落到幾合理 (窮)
見無咩人放呢部所以心郁郁想買佢作為自己既第一部 FF

Z6

Z6 ....... 無記錯好似係無反來~~~

有錢上D850當然好好
而且都出左Z, 見佢都FOCUS左係S LINE鏡到, 係覺得上D750再投資返F MOUNT鏡好似有少少唔太SO咁

你轉去咩FF機都好，最大轉變係鏡群，嗰度用多少少心機計畫吓先
budget有限的話D750係一個好選擇
俾我係你，我會送走晒D3200+kit+55-300，入(二手)D750之後再諗有幾多錢去買鏡同入咩鏡先

即係你地覺得無反先係未來係咪咁既意思
其實我自己都有對比過, 不過無反好似前重後輕, 最大問題係啲電好快無.....
而且....無傳統 viewfinder,,,,,

呢個真，今日仲買FF DSLR既人多數係成手FF鏡先費事轉body
(雖然Z有FTZ轉插不過都唔係完美)

無反係未來，不過唔代表個個都有需要/應該行入去
但係你個case個特點係本身部D3200同埋兩支DX鏡都係雞肋黎，送走晒的話其實差唔多等於由零重建

其實你個case仲可以考慮轉會去SONY

佢都唔鍾意無反點轉去SONY

真

呢個不失為一個好建議

D3200同埋兩支DX鏡 完全唔知賣咩價錢

好樣衰喎仲要成萬八

不如話你覺得自己需要D咩鏡仲好
你直接繼續用50.8G其實無問題架, 你唔係好追D鏡既話上D750 OK的

你啱，我估佢個criteria係想上FF，而同時想盡平，先去左D750嗰度
無反的話除非APSC或者二手舊款FF，如果唔係唔會平得去邊

巴打真明白我~

S鏡有邊支係靚

我諗我之後最多會買多枝 35 .8, 同 24 - 70 2.8
鏡真係唔係要好多款~

唔戴hood同唔zoom嗰時都仲有少少細身感覺，一hood+zoom就好似同24-70G差唔多長，睇spec個重量亦同G鏡差唔多
睇MTF係幾好丁，不過比想像中弱(因為之前幾支細光圈條curve太直)
2300USD定價算中規中矩
成件事好似無咩優點咁，係唔知個新coating同埋control手感上會唔會好過F mount + DSLR好多

budget有限又唔鍾意無反既話D750都係一個選擇啦
見你堅持左咁耐先想上FF我諗你器材方面都唔太追求, 我覺得OK既
不過坦白講我係會儲多D上Z系列算鳩數

其實不如D750+50.8唔加zoom，之後儲1.8既定焦群
如果有20.8同85.8的話(或者加支35)，支24-70係要黎托

無話既, 懶得換鏡其實都係一個理由
咁當然慳錢玩法一定係你呢個儲晒1.8 鏡群啦
但有時去旅行一支ZOOM過係幾爽

係啊, 自己鍾意影多過追器材
部 D3200 未必送得走,應該快門數爆咗
果兩枝DX鏡又雞肋咁, 我諗送比人算

都不無道理既. 20.8 85.8
影咗咁多年 50, 所以先心思思入枝 35, 有時 50 唔係好夠 content.
不過 50 真係影人同直影一流

不過你要記住，響D3200用50mm係影緊75mm既視角
第二時插支50響D750會大概等於D3200用35mm既鏡

係喎......

如果咁，我會砌1.8定焦群，另只加一支天涯zoom
去旅行可以D750長插28-300嗰類鏡，要超闊先帶多支20/1.8或者wide zoom

所以其實你係要85.8
不過老老實實50同75唔差得太多, 我又覺得到時你用落都係咁

收咗部 2 手 D750 返來插 50.8G 來睇下咩效果先~

鋪頭實低架，唔係佢點賺

低階機市場供應太多
你自己睇2手鋪都知
價一定唔會靚
唔等$使我寧願留做副機或者改紅外

改紅外係咩來？

Thank You

好似會整壞機咁

如果出嚟整體質素唔勁過好過G鏡
我哋可以慳返

平好撚多啊ff.... 畫質同對焦又無咩分別

而家top gears 我用多五年都夠

發下夢好了

呢部機好多小問題，睇路啦

其實而家f mount 群除左重，都無咩缺點，無野俾唔到你

最大問題係大枝

你大賺了，我好肯定你呢set 放肥花無人會出二千

其實點解唔鍾意無反

Z6 24-70 F4 幾好幾輕
不過光圈越大越好.......

追焦同暗位差，單反用f4 都唔算太重啦

貴係一個大問題(淨係考慮Nikon就更加)
D750就係一個好大對比，已經都係FF，入門門檻低咁多，影出黎既相既IQ完全係價位以上，性能各樣都係
DSLR係一個已經好成熟既產品黎

係破壞性 所以d人都係拎outdated低階機改黎玩

好貴......而且佢輕得個機身...鏡頭重返咪差唔多

對焦有冇得set 快啲

岩，平靚正
但一大問題係影相所見非所得
用開無反好難習慣

重量方面，操下gym 好過啦
同樣用靚鏡，無反拎得仲辛苦

手動暫時試過係最快

尋日影馬發覺對得黎都唔中

以前用`384+20e都係手動

仆街

屌，梗係用陷阱對焦啦。。。

睇下咩機鏡啦。。。用d500 + afp 鏡。影細路打千秋都多數中

你有冇揀shutter優先

真咩

你可試放，我睇左好耐價，d3400連kit 都係2000蚊

之前執左部d80 先四五百

爸打已經收左機？我有部超新想放

好多都對唔切焦、失焦

生得唔夠高同企公眾席 係差啲

有冇諗過等d760

等D6

m mode

我唔知入Z7定Z6 好。。。e+用ing D610

Z7 好裁啲
Z6 連拍

係-.-我就諗ing 12fps vs 9fps....
同埋Z6 vs Z7 對焦

自動出來架？ 都算唔錯啦。
S mode 一定會影得好啲跑馬咁快

講緊對焦個preference
如果你揀對焦優先佢係一定對到中先會release shutter
所以冇可以做到最高連拍速度
我自己係揀快門優先
容許少少走焦但起碼比我影到先

我set
AF-S 對焦優先
AF-C 快門優先

取消半按快門
改back focus

阻擋AF反應 延遲 5
主體移動速度 無規律

125/1 都唔夠pan鏡feel
又想求中焦先貼

你用1/125影馬?....

1 / 125 ......夠馬快咩......

佢pan 鏡 自然要慢啲

要追焦連拍唔係定點連

高階機而家有得mix 埋

DISABLE左半按對焦, 用開後面個粒button做對焦

我諗響玩pan之前，係應該掌握左唔pan影到sharp先
之後先慢慢讓shutter speed去pan住睇吓中唔中

1/160 都有少少pan
問題要帶凳、同梯

不過好過沙田好多

其實如果有空間發揮
1/100 應該仲好

日馬人多一定要裁
200 係唔夠

Very GD~~

第二張有氣勢

第二張裁左好撚多
沙田企唔到記者位都係影垃圾

二手 D750 已收到 今個星期六日就去試試先

check 左serial 未

check 咗，係不受影響既批次

咁就大獲了。。。。

why

講就話有問題，其實出錯率好低

但序號有問題的話，佢包你永久換快門一次。呢度講緊要成三千銀，買平d 部機又有包障

保障

咁唔通為呢樣野特登揀有問題批次？

呢款機最仆街係無問題批次都係快門得15萬壽命，用料單薄，搏唔搏睇閣下彩數

就好似打機咁，多一條命的logic

聽到我抓晒頭，啲邏輯

唔通你選擇無問題批次就無問題咩。。。上網睇下用家快門壽命，實測有數據，買問題批次其實係買個保障，個位師兄買二手，一個唔好彩壞左，nikon 過左保就收你三千整快門。。。有問題批次又唔係影響你拍攝功能，有橫紋炫光個d..普通機過保二手都隨時打柴啦，都唔知上手點用？

咁都好難明？俾我選一定選可回收批次，最衰得兩部機有

個人睇法，不喜勿插

唔出z70200先反而出支z2470咩玩法
85.8又未有聲氣
我支z35s睇黎有排玩

2470 最常用嘛

的確
大三元黎講 2470 使用率應該最高

返到屋企撚咗陣部機，已經好滿意同自己舊果部 3200 比。
相質正，對焦快，影暗位又掂喎。部機望落好新淨，5500 蚊真係省好多可以入枝靚鏡玩

我之前放$6500保九個月齊單盒都無人買...

咁啱無人買就無計啦

呢部好機尼，但全default 色好淡，要慢慢摸索

爸打咁快放

搵返兩張舊d750 相
一張iso 12800, 另一張iso 100

屌up 唔到

你上面明明屌緊架喎

我屌緊造工同像素，其他無野屌

我諗大家都係愛nikon 機先會係度吹水，但邊個無屌過nikon

iso 12800

d750高iso 真係好impressive

d750直出試左好耐先有鮮少少的色水

成日好驚咁影比人屌

我有幾次夜晚影阿差，差d俾人圍

用到12800一點即影就收機啦，唔使怕

街攝第一樣野你自己唔可以驚，你驚人地仲唔知你搞乜。
你一開始唔慣既拎住部機影遠啲既野，目標一經過就影。

街拍買就point and shoot 好過啦
DSLR 太大舊

唔同感覺，相質都係

買了！

幾銀，兩皮二？

係呀，你當兩皮三啦

恭喜恭喜有新玩具玩

俾相機玩 定 玩相機

睇用家

利申俾相機玩

利申比相機玩

聽日帶佢出去影相

今晚就拎啦

係屋企是但搵D野影,支KIT都幾迷人

唔打燈個樣唔靚仔
不過直打就含蛇

笠水鷹

唔係

朋友想我幫佢影全身人像
有冇構圖學集

放張圖上尼少d 人dislike 先再講

人像點放

發覺under exposed 用LR 推返光都係救到少少

前期做得好......

點會...你係影raw?

係呀

m mode

model先決

D850可以under五個stop，暗位推光都未見noise (base ISO 64)
就算去到1600 ISO都應該有三stop左右，或者見noise都可以因為pixel夠多而resize完唔見

數據上好似同前兩代差唔遠

noise 係睇光暗je

現場環境黑再減ev 影，800推兩級都多noise
光現場夠光就算12800都清

出年補考

冇光的地方永遠都係暗，d人成日以為推iso可以當打燈咁

永遠係現場光先決啦。。。。
連登太多新手

色水重手左

有無人知Z 鏡2470幾時有得賣?

唔用2x 焦距不足
用2x 畫質同光圈細左
影林鳥就差左好多

同女女去試機

有女
不過呢啲大路景點都係難影出味道

係，無乜野好影
練下構圖試下新玩具咁解

囂張

想去城門水塘影嫁身不由己,大家都明既

去完紗廠就覺得呢家D影相風氣唔係打卡就要威比人睇
全部都文青相機,一大班人
剩係見到兩三個愛好者周圍走不停影

城門水塘咪又影女
影女跟Matt Granger 學

一條友遊走最好，同女同fd 去個d 邊係攝影

佢個水塘都幾靚仔呀
白千層同水塘
唔一定有女女既

呢啲大路景點都攝唔到影啦

咁有咩好推介除咗行山

人像攝影都係攝影既.....

我葡萄🍇

我係人像殺手,影邊個死邊個
勁過蘋果

no excuse

琴日重偷偷地影對老夫婦

係特登對焦去前面?

係感覺大D
有張正正常常

可惜要等買macbook pro 先玩到

有冇巴打個Snapbridge連藍芽穩陣過wifi我用wifi過相成日過唔到斷線，有時又搵唔到個wifi

我都係 重話850 強化左
但完全唔覺

買左d 850 點解影唔到brandon 咁既相

如果相機送技術
我買布列松果部

d500 wifi 好快好順。。。

南豐紗廠好難影。。帶左枝45mm去，完全唔明d 人點可以係度影成幾粒鐘。根本隔硬搵位影，同大館差好遠

偷影

我連完BT轉唔返去wifi 搞左勁耐
btw, 今日拎機玩左一陣, 感覺好似入左另一個世界咁

邊方面另一個世界先

Noise Control

jpeg 係

raw 同多年前d800差唔多

二揀一,巴打們會點揀

係囉, 何苦要FTZ咁轉

差好遠wor

顏色冇咁黃
iso noise raw都好左

好就咁話

z鏡多多個ring ga，依家唔用第日可能都會用到

其實如果下代Z8 Z9 先升
到時手上啲F mount 鏡留定唔留

俾我揀 會等85mm 1.8 S

你講邊部

其實youtube 好多review

舊鏡駁新機個對焦好參差

即係到時上z8 9 10
都係買新鏡

z7同D800e
利申 2部都有

哦z7... 誤會左

我用dxo 解raw 自動有nr, 12800 = default 1600
所以又無咩所謂

我係a7r3 a99ii 轉過來之後真係唔想用返無反

條女隱乳
第三張好黃

尋日去，三條冚家拎死港女一個位影一個鐘，轉左個圈返去仲係度影阻撚住哂，痴撚鳩柒閪線，又撚嘈，蝗仲識借借閃開，嘩屌佢老味諗起都火都尼撚埋港女狗又不屌

條女好大波

我果日都有遇到三個港女企係中間條大樓梯到
屌！

叫又唔撚走，係度狂影成粒鐘

港人影相真係差過蝗好多，人地都知進退，影野外好有manner 有禮貌，港撚係度鳩照

最撚仆街冚家剷係條中央大樓梯，基本上要clear the path 先靚，幾條狗不屌係度旁若無人屌左粒幾鐘，下次要call 食蕉了吧

呢個唔係重點

大樓梯正中間打卡ar ma，去兩次都見到，想攞果d位我估平日大清早仲有機會既

係到扮女神
阻尻住人地影,臭西黎

再講你又唔貼相了
第一張個欄遮住條女
第二張背景啲色點攪
個閘藍藍啡啡

背景就唔理了重點都係個人姐
個閘同成個環境本身係超藍超紫(有藍光射落塊面)， 當係有d霓虹既效果? 所以調到塊面正常就ok了

唔知影緊乜撚野。。。盡情屌

巧遇影model, 條女

this?!?!?!?!?!?!?!

唔係,果日見到既係韓系死港女

唔影人呢個地方可以點影？
有無大師指教下

唔影人無乜野影la，佢都無點裝飾，純灰底牆，又少擺設，用黎影人只係因為貪佢唔算迫有d空間感

我其實影左好多人，不過唔自爆啦

唔影人就真係好撚難諗點影，睇極都唔岩位，岩位就勁撚多人塞住

呢排興? 咁多人去

可以影吓線條/透視/顏色嗰種基本art野
佢地其實都setup同installation art差唔多

唔識

我從來無講過 不過你用人像機影到咁多負皮，難怪你會惱羞，不過掩飾唔到你影得屎呢個事實，你起紗廠影幾張景再post 出去睇下邊個多負皮先啦

個太陽點影都唔圓

舊圖

天陰640 iso 都爆noise

睇返我舊post, iso 呢樣野，現場光唔夠，如果你要求高，過400就收得機

學下用濾鏡啦清。。。。。。

唔識影呢d ，無人就好似唔知影咩咁

-完EV 而家用LR 推光暗位

後製gnd

好似好唔清咁

dehaze

d850 係咁。。。垃圾mon 睇係好濛咁

個viewnx-I 終於加番左邊堆folder

有冇人知z7個64GB XQD優惠完左之後會唔會仲有優惠

天氣唔好都係唔好影風景

邊度d 樹變哂色？

九月北海道

點解影到乜都唔中焦
然後講自己影得sharp

精神勝利法

咁影得開心就得

有排玩

又唔一定係sharp=好相
當然唔sharp講成sharp果d就傻鳩

香港早幾日我都見到

精彩捕捉
靚

最近好似無乜新消息

CP+ Show Report: New Nikon Z Camera Designed For Consumers Will Be Coming Soon

出部閹割版Z4

幾時整部旗艦Z

部Z7唔係咩

從來旗艦都係高速大機wo...

d5 呢d 貨色都四五萬蚊

不過a99ii a7r3 有40mp 又10連拍以上，兼顧高畫質的高速機，先有資格叫旗艦吧。。所以d850 出到9連拍都大把人overpriced 咁買

邊有咁快出,連D Z鏡都暫時三支

我ff 三機n 枝鏡加枝sb900，總算齊哂ccd ff apsc 所有焦段, 微距都叫有三枝，返唔到轉頭了

原來好多舊鏡都唔兼容ftz, 都唔知幾時先轉到

重點係我用四皮幾，儲齊呢堆野，轉會無十幾萬搞唔掂 等五年都睇怕要十皮

NIKON 只有等
等到D人轉晒會

前幾年nikon 傳就尼執笠。。。。係就快啊，等緊5000蚊執枝105.4

如果間野真係摺，我都幾肯定好多野會炒起晒，停產就開始係供應呀

但點解a mount 會仆哂街

點解大陸買850會貴香港幾千又無野送

入口野大陸本身應該要抽稅

但z6 z7

咩機鏡組合有排玩

支sigma70200好心動

但成日都話Z70200今年出

好撚重

重量我個人黎講唔care

105Art用得好開心

原來Nikon響CP+ show左成堆鏡既prototype外型
支70-200大支到...

50/1.2

20/1.8

24/1.8

85/1.8

14-24/2.8

70-200/2.8

如果佢走高畫質路線 我又唔介意大支同重
反正大光圈就預左朝有返咁上下份量
依家無反都唔再sell 輕

又話個mount大左支鏡可以做細d靚d?

105 art 問題唔係重，係太大
舉開百百幾磅，一兩磅鏡真係唔係問題

仆佢臭街

打爆我塊面了

咪850,684vr+14e,玩係玩執相姐,
天氣好用view nx-i都夠執,
呢張第二個時間影

咁仲投唔投資F mount 好
想敗支14-24 F2.8
但佢都準備出Z mount 大三元

靚，d850 打雀用咩setting

另外有用腳架架pan鏡？

我有枝15-30要唔要

無反唔再SELL輕?
SONY枝24.4GM, 135GM輕左唔少
我用緊SONY, 但有諗過兩年後睇下其他廠出成點
NIKON有興趣

認同，有大mount 優勢仲做大頭鬼，絕對接受唔到

原來想轉為因為佢大mount，之前聽佢講座又話會高質鏡，同埋自己有優勢做細同輕鏡，而家出到咁

真心，好失望。唔講罪大，鏡群輸撚哂俾canon，咁柒大舊我使閪轉無反。。？根本無心整鏡

我等f mount 收皮去返sony 了, e mount鏡群爭枝150 600就夠哂

14-24落唔到filter

同畫質下咪可以細支d
但唔太追畫質想輕既已經去晒m43/電話
FF市場只係得返追求極致畫質
間間廠都刷數據
支鏡唔大點贏人地

追求極緻留返單反都得啦。。根本時下就係要輕又要靚

做到細枝鏡，低質d 都無人屌啦。。。sony 135 gm 同龍仔兩枝真係好輕身

明顯而家Z mount想整極致畫質多過重size
我覺得無問題
因為反正機又貴過另外兩家
又細唔過Sony
倒不如整靚畫質去同L mount鬥好過

同埋其實nikon留左一手ga la
呢堆鏡全部係s-line
講明畫質行先
只不過唔知低階果條line幾時先有第一支鏡

leica 個聯盟d 鏡仲大舊。。全部走火入魔

70 200 f4 好似枝2.8咁大

無反預咗枝鏡重到仆街架啦⋯⋯

zoom lens 好難輕得去邊......

放大睇相又唔中焦
景深偏色

70-200/2.8

同小黑六/七好似

都預左唔會好細支，但出到嚟比想像中大，以為可以再細少少

當z2470 2.8去到萬8時
支70200 2.8個價又會幾高

小黑7 啱出個陣都2皮

其實唔明點解d 人會屌罪大價高，明明nikon 先係真離地

z7細過A7riii

日落、逆光相 真係唔識處理
求教學

咁重梗係用腳

grp af 好似會對最近個部位
我係個af 靈敏度 仲未識set

呢枝鏡我要儲十年先買到

買上一代
但係z mount無上一代

支vr停左啦，2手4萬幾姐

希望支50.2兩萬有找

不過想佢快手出齊1.8軍團先

四萬幾

我成手器材加埋就四萬幾

入左枝元祖55.2

$1600
又無想像中咁差

兩支鏡都4萬啦

講緊CANON 咋!
佢枝ML 70-200 真係細好多!

咁搞法真係打算轉會…

說好的有d760呢點解仲未見到

產能去晒無反

正

Very Good

應該拎小黑七上去

呢度有張close up
有無人睇得明佢地想點
有個built-in細hood仔伸前少少，而後少少又有外拆bayonet hood mount
前砷搞咁多野都唔整filter thread係咩意思
留意細字，無寫口徑姐係應該唔會有thread

咁F mount 仲買唔買鏡好
Z mount 機連大三元都十幾萬

你作為D850用家係應該可以當無反唔存在(住)
大三元你好似已經有中長兩支? 14-24G係一支好野，如果你手上只有F mount機，短期內唔會有Z mount機，咁Z嗰支14-30/4同14-28/2.8對你稷講係唔存在

等埋支556 先
暫時發覺室外風景想要ultra wide
不過又唔係必要咁

要一支一支鏡、配件咁敗

由頭到尾無打算買Z mount鏡
依家都係FTZ用返舊鏡

明顯想屈鳩人買原廠filter set....
睇死佢遲d 又係要換電換直倒先升到連拍

nikon 個營銷真係好撚趕客

用得開心咪得

其實好得意
原廠鏡嫌貴
副廠鏡嫌重、走焦
FF 嫌重
APSC 嫌高ISO 唔好
相唔見影多張
技術唔分享

然後就互踩對方

14 24根本食唔到高像素，連15 30 都唔夠抽，
sigma 個枝全開都靚好多好多

咁暫時最好都係A7RIII A9
支428 影出黎靚
唔通扔晒手上啲野咩

其實兼容性點？我放鳩哂 舊D 鏡，入返g

用得部機係開心ge , 但被人當水魚咁劏就唔開心

a7r3 用過夾gm, 手感一般
畫質唔見得好過nikon，但成個生態系統貴好多

咁器材品牌大post，主要討論器材係好正常既

講起副廠。。。
今次真係要屌撚到nikon 仆街冚家剷，升左一版firmware, 我枝sigma 舊鏡就完全無左af, 之前仲無走又勁準，另外枝art 本身都勁準，更新完又俾nikon 封左。。。根本好多時話改minor 野的update 就係為左封殺副廠野，今次真係大出血蝕住賣出去

冇意鬧戰
但大光圈Zoom lens不嬲重
如果大三元去到.95 光圈 重大碌仲重

你呢個位唔係小黑影? 你crop出黎?
同一個位小黑6

講放相。。咪一味無理負皮俾人笑

nikon鏡一出都係貴

貴sony 好多tim... 枝黑七同70 200 gm 比

所以我都係用舊鏡副廠，叫做做到原廠九成，sony a mount 年代已經俾原廠封左好多對焦功能了。。。e mount 反而做公廁，我先嬲到轉會

拎24-70 支70-200放左背囊
果陣想落去再拎返支野上去
但70-200 都係開盡光圈
ISO 1000都爆noise

見人果個位長曝20秒冇落腳點玩呀

咁好坦白講, sup唔support副廠不嬲唔係大廠既考慮因素
你都無得怨...你唯有等副廠去update返

個到可以落腳, 我有落

出面幾個癲人玩膠
根本唔會有進步
放上IG 自high 好過

果日上去佢唔俾落腳、只准帶手機、相機一部上
風好大......

sigma 話停左產，無得up

所以有時新手屌死馬走焦真係好無理

出個時firmware 根本無走，一更新就出事

下面室內個層可以落
我係室內影

無架喎唔通NIKON UPDATE時要試埋副廠鏡先出街!?

專登block 架師兄。。。以前都試過，估唔到又出呢招

唔block點令你支持原廠

我意思係咁無計無得怨, 佢要你支持原廠

龍仔更新完好堅，係死sigma

art 鏡封我焦真係吐血

買原廠咁咪得

唔夠sharp 又貴

呢排ig 成日出果隻包皮lens hood 有冇用
玻璃反光唔識攪

落cpl

類似個舊野, 我曾經就係室內個層見過有日本人用緊
我諗係WORK既, 個下我都覺得好方便想問下佢係邊到買

但cpl 如果水族館咪影唔到
已經爆高iso 同大光圈

polarizer係可以filter走某「角度」既光，而circular(圓形)的話仲可以扭鏡角去調校擋定係放幾多
響室內其他光源既玻璃反光可以輕易用CPL解決
水族館都係可以咁用，而且有時響水入面既野都可能有polarization而有分別(水母嗰種透透地明既野)

用親filter都多數會有副作用，就係入光量少左，變相曝光唔同左/ISO同光圈「需求」大左

貴係既....唔夠SHARP 又唔會掛.....

痴線

我其實得廠商鏡，龍仔啲鏡全部無問題
原廠得支50mm 1.8都無問題

咁鳩大枝........

問題一個微郁就唔中焦

鏡問題定機問題其實

完全唔係問題，呢樣野叫物理，有咁大個光圈比例，景深就會咁淺
我用過Leica嗰支50/0.95，基本上個景深全開一樣係咁淺，拎起手嗰吓好唔慣
之後發現一定要手持，因為如果預件subject會前後郁(影唔係pose緊既人)，我係經常要自己個身都前後郁嗰少少去補償
其實如果佢可以整到AF，有咁大支就唔係問題
衣家仲係MF不過手持唔到就會好難用，可能要擺響籠/balancer用先掂

咁手動鏡佢全開
個focal plane 係好細

我以為"真係"有問題果隻

認同

呢張好似F 細個4 影
咁你都睇到成大舊景深

85, 35, 50， 135 , 20呢五枝1.4, 1.8都完敗wo

Z機更新firmware會封左Art鏡Af??

咁係因為件蛋糕距離focal plane好近，就算收圈都唔會放長個景深好多
想要close up物件而又要有深度地sharp，要拉後d用長焦

有無人用過d850佢個焦點合成

定用macro 鏡
不過太近就好多都入左DOF
係唔係超焦距原理

波頭果度煩緊
腳其實揀好左gitzo 2號
打雀其實好多時都手持
如果TPK 更加

macro鏡多數只係放大率夠高(最近焦可以好近)，對於光圈同景深既關係並無同普通鏡頭有光學上既分別
所以就算影marco野既人都有時需要用focus stacking

焦點合成 似乎要快門線、腳架？

你鐘意可以手持stack既... 理論上
其實唔需要當係咩複雜野，佢只係多重曝光，AF摩打用software去幫你自動影一連串焦距
所以有focus breathing既鏡應該唔會太理想，會申縮鏡筒就更加
另外去到後製，要個software支援解合成/stacking同埋你要識用

HDR 同 焦點合成
可唔可以影左Raw 最後先電腦攪

Mf 咁撚大， on9

用緊1.2 ，有50% 中焦

d800

手機算撚數啦。。。。。。

咁其實可以唔駛影

烏鴉有冇影藍波

信錯天文台冇去

你出尼張相 exactly 就係手機隻劣質效果，要搞一大輪野。。。何必呢。。

耀華話影多啲先進步
咁其實都係同一樣野
sharp 同唔sharp 係其次

屌，我枝SP 35mm自己更新唔到，一定要拎去比佢搞，佢個開門時間又西...

日本有隻H牌有出類似野，不過有口徑分，82/72mm之類，Bic camera有賣
有啲地方都係唔係好夠用，例如玻璃如果係雙層，邊緣都係會入少少光...

有個console?

你要影張深景深係手機一按就得，嫌唔夠像素咪插值去upscaling, 如果要Set 哂腳架影一張一樣ge 相，有咩學習意義

執星軌好過啦

唔得，我第一批貨用console唔得

聽日放假想打雀，有咩地方推介？

塱原、大埔滘

落雨，難搞

其實係睇自己睇重邊方面

想買z6,本身得sigma 50 1.4 art, sigma 20 1.4 art, 龍仔24-70 2.8 G2

係咪三支都要拎返廠update先用到...

用無人用nx d 執相？執rAw預覽個解像度勁低，set 極都無得提高。。

850微距配邊支好

105 F2.8

70-210 f3.5 macro
呢枝微距神鏡，使用彈性好高

以大頭針、竹籤等尖銳物件固定食物，包括水果、昆蟲類等食物利誘雀鳥，這樣會導致雀鳥死亡，台灣有個案發現雀鳥屍體，因誤吞大頭針織穿內臟而死亡。

之前個單釘倉鼠影貓頭鷹最後又係不了了之

咩鏡嚟

我搵左好耐都搵唔到呢枝神鏡lol...

未聽過嘅

邊支
vivitar？

咁香港我見佢地開壇仲愛護動物
不過我就經過影張算

tamron sp 70-210 f3.5，雖然1：2唔夠高放大

但光圈大，彈性高，手動玩一流

包圍曝光
係唔係個範圍寬同多幾張就好

龍仔用緊，係要update

係咪拎去龍仔維修部15分鐘搞掂？

其實用件衫包住已經得，係機動性無咁好姐
情況同用衫整沙包做臨時腳架一樣

睇情況架喎
越多張咁每張之間時間差會越分得開，就算係landscape都可以有野會郁左例如雲/星/波紋
而拉開幾大+-EV係睇你想點，究竟係做HDR定咩，好多時拉得太鬆反而會頭尾完全over/under等於無用

我有console... 所以唔知呀

貴撚到。。。

鏡頭都係啦，328以上check都500

保養只係免檢查費，其實好唔抵

老閪都買水貨啦

都係去日本整

咪同釣魚一樣

駁唔到。。。。。。

不過一陣又有非誘拍天然大師入黎貼dof 相

法國友清呢排好串

支556 冇貨嬲呀

普鳥影來托麼

挑機用

當銅藍、飛蕉都普鳥

有200-500要定焦同光圈做咩。。

有冇人玩Nikon 24 1.8?
有冇相睇下

好閪重

好重咩 一般咋喎

好撚柒平

輕、同靚啲

咁唔影仲平

365麻雀、斑鳩projects

你長期手持行一日大埔滘就知

價錢爭三倍wo
焦段少，光圈又一樣

換枝鏡的時間就無左隻雀了

人地做開squat , 200kg 12 rep 又話你知咩

500先岩岩起跳
你影過雀未

得細雀先係雀

咁canon 拎大白影個d , sony 得 100-400 gm 咁無資格打雀了

等效焦距得400mm其實係香港好難影雀，無論大雀定細雀都係
大白個d要插apsc先得

APSC+TC既<500mm既zoom都唔係唔得既，不過性能好有限
Nikon呢兩支PF除左價錢之外最大賣點就係真係細支，而同時間改善上面個combo響性能上好弱個問題

聽大家咁講究器材。好奇以前菲林時代點打雀的？

岩先上nikon 試850配200-500

都好快好sharp, 識後製拍得住556啦。。當然對焦爭d

要影咩都影到，問題係你接唔接受到出黎個結果姐

iPhone 都打到雀

果啲應該係返支那影
棚拍

電話都影到蟲啦。。

菲林手動影
好差咩？

香港一條友有咩野好影

好勁

咁講你接受到, 人地都可以接受唔到
有咩好講

想知z6幾時先出直倒

但個直倒無快門制
真係for 裝多粒電

CP+ 響玻璃箱有show個電夾，仲仍然係3D print一舊膠既prototype黎

冇制好on9

屌佢老味衣家都未有實物show俾人，到出得嗰時係咪已經要出埋俾下一代body

留意返個grip最右個轉輪位 唔係對位z7個螺絲位
可能根本冇打算幫z6 z7出grip

其實係咪可以update firmware令到部野可以經type-C拎電+影相(衣家好似唔得?)
如果可以，根本副廠可以出直度形狀尿袋，加條仔type-C線就得

如果係咁我寧願佢唔好出

我只可以話唔同時代唔同人有唔同標準，
30年前睇可能覺得唔差

冇得禁制的grip有冇都唔重要la
下年出部flagship內置grip迫你買最貴

我意思只係話操好d 技術同學好構圖，發揮器材極限，就算菲林都出到好相，而唔係未影得好就覺得器材唔得

見到個evf 咁撚大個，其實無反年代，evf 仲有咩實用價值。。。電又耗多d, 咁近睇得多又傷眼，唔通純粹為左型？

At CP+ in Japan Nikon was showing the NIKKOR Z 14-30mm f/4 S, the first ultra-wide-angle zoom lens for the Nikon Z full-frame mirrorless camera system, as well as the NIKKOR 24-70mm f/2.8 S.

NIKKOR Z 14-30mm f/4 S
NIKKOR Z 14-30mm f/4 S & 24-70mm f/2.8 S lenses at CP+ 2019

The lens is very compact and lightweight at just 1.07lbs (485g). It is considerably lighter and smaller than both the Nikon 16-35mm f/4G ED VR lens and the Nikon 14-24mm f/2.8G ED.

NIKKOR Z 14-30mm f/4 S & 24-70mm f/2.8 S lenses at CP+ 2019

Unlike other full frame wide angle zooms that start at 14mm, the front element is almost completely flat, this makes it a good lens for video shooters as you can attach a variable ND filter (82mm).

Nikon claims that the NIKKOR Z 14-30mm f/4 S has unparalleled control of distortion and chromatic aberration and that anti-reflective Nano Crystal Coatings help reduce ghosting and flare.

NIKKOR Z 14-30mm f/4 S & 24-70mm f/2.8 S lenses at CP+ 2019

I got to try the NIKKOR Z 14-30mm f/4 with the Z7 running beta firmware that included the Eye AF. The lens was nice to use and its lightweight, compact size was well suited to the Z7 or Z6. Nikon has spent a great deal of time optimizing focus breathing on all of their new Z mount lenses, which is good news for video shooters.

The lens appears to be nice sharp and I was able to compare it directly against the Nikon 14-24mm f/2.8G ED that was mounted on a D850. To my eye, the lenses looked very similar in terms of wide-angle distortion and sharpness. I couldn’t notice any real world difference in the autofocus performance between the two lenses and camera systems.

wow

你講乜 唔通無反用ovf ?
定你想得翻live view ?

淨用lv 無問題呀，我之前用a99 開始用到a7r3都係用liveview, 慳電d ， mon 大多野睇，又對眼好d, 低炒高炒又易d... 個人認為係多年的攝影習慣先令大家覺得好似必要咁。。。仲有影緊相唔使好似單反咁咪住ovf, 可以眼觀四面，snapshot 易好多，尤其半攀緊山個時要專登用ovf 真係好痛苦。當然單反都有liveview...但耗電同對焦速度。。

Nikon最高分是MTF 4.4分，總共有4支，'
Nikon AF 50mm F1.8 D
Nikon AIS 55mm F2.8 Macro
Nikon AIS 85mm F1.4
Nikon AIS 105mm F1.8

105.8 搵唔到了

幾個星期之前買左Z7
唔記得去nikon換贈品
好似過左期

你覺得好
我覺得差
其實影得開心
你理得人地用D5 加856

1430

落左訂?

Canon RF 14-21mm f/1.4L 開發中

流出的專利亦同時提及 RF 16-35mm f/2.8L 及 RF 12-20mm f/2L

大太陽用lcd 好難睇得好清

拎d 重d 既鏡又無咁定

用vf 專注力好過lcd

nikon 點解出唔到canon 的鏡群

如果1430畫質好,就即放左支1530佢

就係等緊呢支, 出得好就買Z機

我諗緊呢支定等1424

用開1635, 所以等緊1430
覺得有24-35呢個焦段方便易用D
1424太wide handle唔到

我F mount果時都係用開1424+24120。
所以宜家1424+2470/1430+2470都OK
我有時影星要大光圈。
定係睇下佢出唔出支大光圈ultrawide 影星用
咁1430我就夠用啦

我自己有支15 2.8影星
去旅行大部份時間都係長插1635, 所以今次1430好有期待, 希望出得好啦

咁2.8 好重要ge...

一個個用家唔同
日景/建築應該care邊緣成象同distortion free多d
以前F mount係因為隻鏡唔整到2.8咁大都唔駛旨意可以收去4都仲sharp
衣家好多心理概念都改變晒

玩開filter, T1530個頭要裝filter真係玩死自己...

我四舊水買左filter set

仆街又話無人用n記
買唔到Z 50mm

咪就係冇人用所以冇入貨

唔明點解咁多人話N記唔好.
對比咁多個牌子 N 記操作上感覺最爽. 同埋啲相 SHARP 好多.

你又岩,垃圾無人買
貨都費時入

Canon 6DII

咁陣間會有打手會問你用過幾多機

買機冇技術送不了

其實點解三羊個f1.2 系列無nikon 份

咁要買 Canon

一句講晒 z6定a7iii

a7iii

好呀， nikon 快撚d 執

無打手

室內黃光一勁就好黃

自己調K 值唔得咩

已經調左3300K

直接調完都錯即係調錯左

咁多白紙，自定wb 仲快

不過影食物真係次次都影唔掂

人地影食物係打燈
想做foodie用ig filter可能仲快

打燈、擺位、落腳
有啲仲要噴野等佢反光

純粹冇野做玩下相機

其實肉眼睇係黃咪黃lor
唔滿意，你自己調下hsl 又幾難

手上得850配小黑七，如果想換body應該揀d500 d750 定d810好？for影狗或小朋友

你已經排好次序d810係上面3部對焦最差

睇唔到點解要換😂

d850 加黑七都 唔滿意，咁唯有上中幅ga la

支Noct真係靚到核爆
但真係大支到

其實想渣返多啲彈藥

有咩問題突然手緊

你3個option得d750岩用，d500配小黑七屋企點影

sorry 戶外影

純戶外就d500 la，唔認為d750畫質好好多

有demo相睇？

我用過呢兩部，d500 始終差一級

但連拍勁好多

本身都考慮500先，但純粹係唔駛另加增距btw 肥花見到2手 11800連一堆配件好似幾吸引

CP+ Nikon唔比插卡試

我個時買$6500, 加埋xqd 都係$7000, 而家打雀加xqd, uhsii 勁爽

Z1 prototype流出

it is a lightweight plastic long telephoto lens for basic DX cameras.

It's ultra sharp, and super-fast focussing — the fastest focussing of any telephoto.

呢枝鏡真係無敵

一仔係入門，咁邊部旗艦

乜來

有傳聞有多部Z9

鳩估:
Z9 - 全能旗艦 (D#)
Z8 - 超高象素專業機 (D8##)
Z7 - 中高象素半專機 (D7##)
Z6 - 高ISO表現拍片專向半專機 (?)
Z5-Z2 中低階機 (D5####, D7####, D6##)
Z1 - 低階入門機 (D3###)
不過咁排的話，動態向專業機會無位擺 (D5##)

D6應該有消息嘅都無左
Nikon可能放棄DSLR架喇
Z7/6雖然賣得少過D850，但係賺多左，因為自動化生產部份多左，成本大降，佢哋應該好開心下

2020東奧，如無意外會出埋最後一部單反就時代的終結

可唔可以出到a99ii 咁，為fans 留下完美最後回憶

個樣好似nikon1 v2

同埋mount大過body，
好似sony a5100咁，個頂拱起

dx afp 70-300mm ??

嗰塊透明位唔知係唔係OLED黎
因為呢個款無位擺頂mon，如果可以用條彎曲OLED做半個頂mon/焦距尺，咁都其實幾實用
呢部野如果價位易入口我都幾有興趣，長插24-70/4另加支14-30/4呢套kit都好輕便吓

N記真係好大決心
Z就係未來希望KEEP到
唔係又沉過

但z1已經係FX 會唔會唔打算出Z apsc

新手想買部 D3500黎玩下

算撚數吧
鏡群咁撚差

出apsc 托咩

D6一定會有，z6/z7完全比唔到旗艦機果種信心，就算出得切旗艦版無反班記者都唔會同你搏
反而想估下D6係咪仲維持連拍加1-2fps，像素升4M，ISO升1/2級就收貨

比m43同FF夾死左，仲要額外產能出批apsc鏡，nikon產能有幾低大家有眼見

出部Z9比信心你咪得囉

幾張劣作

比西咩成撚日掛住比

人地都冇講乜機
佢成日入黎挑機都唔知挑乜
攪完Sony 攪Nikon
其實冇人理佢

咁講下D相有幾垃圾?

你講既缺點同部機有咩關係?

咁你講乜野D850影垃圾同D200影得靚D

200D 就唔會過份裁切同過曝?
你講D相既缺點根本就唔關機事

咁你自己慢慢挑啦

第四張對錯焦
不過有相都好

我要求唔高
有相睇就得
最好有女

80d 手動ja wo

呢類影點影好
太多花又好雜

我用whatsapp 幾百kb 相再cap 圖渣，諗到咁複雜

等效900mm 手動扭，我盡左力了

屌d80

我自己就有呢幾個方法處理，雖然唔係exactly 你個隻花

你贏晒啦有女玩有相影

揚ching 最近有乜玩

研究緊d300同d810影同一種雀既分別

今年想影海南藍仙鶲、大擬啄木鳥

大師神到隻隻都要唔同色
投降

笑下算

百年一遇異色紅隼都影到，要求係高d

笑能死人呀大佬

晨早返工睇下有冇巴打貼相
點知笑撚死我

d810 好撚黃

3，4月去蕉島，56先去蕉山

蕉島要平日去

剛開始研究拍片，個快門除咗影響光暗仲有咩影響

快門

動態殘影會好大分別
另外快門好明顯唔可以慢過FPS

1/50 法則

拍電影有個180 degree rule
簡單d講就係 1/[2倍fps]
24/25/30 fps就用 1/50 or 1/60
50/60fps就用1/100 or 1/120
如此類推

目的係令個motion blur最自然
你用smartphone係陽光下拍片，佢會唔跟呢個法則，有時會用兩倍三倍既快門，所以睇落好生硬好唔pro

當然法則係有時可以打破既，自己研究下

收到各位

笑死未

香港室內最好用25/50，雖然依家好多機都聲稱有anti flickering

好多player 或後製都可加frame
我寧願之前慢d

唉果陣半低炒
又唔係平影

買到了

呢枝睇review 好似同龍仔45.8 無咩分別

無龍仔，所以直接買z

龍仔邊位好sigma 一截

一般相機在執行自動對焦時，都是在鏡頭的最大光圈下進行的，不管在按下快門前使用者將光圈值設定在多少，一般相機都會先在最大光圈時對焦後，在迅速收至指定的光圈大小。因此，在說到自動對焦與光圈時所指的「光圈」，通常是指「鏡頭的最大光圈」，而非我們一般在設定的光圈值。

這時再回過來看關於對焦系統的這些敘述，便可知主要是指所搭配鏡頭的開放光圈，對應前例中兩句話的解釋便可為：「當接大光圈f/2.8的鏡頭時，中央對焦點將啟動十字型對焦，以加強中央對焦點的對焦精準度。（編按：畢竟大光圈景深淺，易出現跑焦情況。）」或「當鏡頭的開放光圈在f/5.6～8之間時，可使用中央33點自動對焦點。」會特別做這類敘述，主要是強調相機在接大光圈鏡頭時，或是接一些超望遠鏡頭及使用增距鏡時的對焦能力。

其實如果一枝f2.8 嘅鏡zoom 遠又收光圈都f8

會用f2.8定f8 個對焦點啟動機制？？

收到f8

篇文on99
依家d鏡係default用最大光圈對焦(手動光圈環另計)
因為吸得最多光最準
同景深淺唔淺完全無關係
再者收光圈只係全張相sharp d

咁問題係，枝鏡本身最大f2.8
我自己收到f8的話，部機 係base on 邊個光圈值去決定用到幾多粒對焦點？？？？
f2.8 同8 用到的對焦點，睇返manual 係新module 係爭好多粒，會導致精準度下降

你諗多左，嗰個「功能」係俾某種setup先有用

你自己收係irrelevant，個body只會用鏡頭嗰個moment可以放到最大既情況去測光，而只要你隻鏡俾到光圈資訊個body咁佢就識得用相應對焦點數目/模式
你有無留意，你收圈嗰時OVF無變暗? 如果你用PAS mode，所有變化都只係display上既number (A / S / ISO)，view finder內完全唔見有野變?
如果你識用前面個景深預覽掣的話應該會好易明白，部DSLR係常時用最大光圈俾你view finder睇同埋AE AF sensor做野的，就係因為咁而view finder個景深其實係根本無收圈俾你睇，所以先要有粒咁既掣俾人用

不過可以有某種情況令到上面唔成立:
- 用好舊既鏡，完全無光圈coupler，body個圈支桿唔可以頂光圈去最大
- 用接環，而接鏡係手動光圈+佢無自動放大
- 用增距器，放遠率(姐係光圈f/乘大率)超過body個限制(多數係f/8)
- 裝好特殊細光圈鏡

(btw，Z7 Z6好似改變左呢方面個邏輯，f/4或更大光圈係會響VF show真實stop，打後先唔放俾你睇)

f8對焦點個限制
係例如f4鏡裝個2x
最大可用光圈得f8

謝師兄指導，明呢個logic, 咁所以原來用大光圈打雀係咁重要。。。重點係f4 先用得哂對焦點

有個疑問，收光圈的話部機係每一下連拍會有用最大光圈測光再收光圈先郁快門，然後再放返最大光圈測光同操作，重複以上部驟，咪會對焦效率同快門釋放速度慢左？

“相機設計上，當鏡頭接上相機後，會先把光圈調至最大，直到按下快門後，再縮小到指定的光圈大小” 。如這顆鏡頭最大為 F1.8 ，一接上相機，就會設定為 F1.8 來操作，從觀景窗看出去就是 F1.8 的結果，直到按下快門，最後照片也是 F1.8 的結果。但如果我們縮小光圈，以加大景深，所以設定在 F22，但記得前提到，相機都會以 “鏡頭最大光圈來操作” ，所以觀景窗看出去的結果，依然是 F1.8 的結果，直到按下快門，相機再把光圈縮小至指定的 F22 光圈值，最後照片結果也跟我們預期的一樣。”

咁有無人知副廠鏡係咪跟呢個鏡同增距器的機制用到咁多粒十字？

即係打雀如果唔想死用中間點，又落增距器，就一定要屌返枝2.8睇門口。。。

有無師兄用過sigma sport 120-300 2.8? 對焦速度少見到有review

以我所知，係，其實每一burst之間幾乎所有野都可以重頭做過，所以可以有好多因素拖慢連拍，例如Hi/Lo ISO，flicker reduction，VR，總之測光本身同埋任何需要時間俾個body/鏡去做野既步驟都有可能需要每一張都要做
某程度上DSLR仲仍然係專業動態攝影中堅位置就係因為咁樣，你仲可以響setting同普通曝光A/S/ISO設定上去睇情況盡量收窄或者放鬆，令到你可以盡拎最快連拍速度同埋中焦/中曝光等等之間攞一個你想要既平衡
例:
1) 響所有野都控制到或者知道情況下，如100m田徑衝線嗰吓你為左最快連拍而用M mode + 關晒所有可以拖慢曝光既setting
2) 響完全唔可以預知既情況下，如戰場/示威現場影新聞，所有野都自動(或者用S priority)去連拍，你唔會拎到最佳連拍速度，不過個setup係俾你最大機會唔會炒相

flicker 同vr 我都知影響，所以閂左

但是iso high low 都有關？

不過手持打雀要開vr吧。。？

但無反理論上少左調整光圈，郁反光板呢兩個程序，理應影運動更好wo

hi lo ISO係要用body CPU即時做野去運算
VR就要等鏡/body之間來回溝通

無錯，VR對影雀係必要咁濟
不過佢俾你一個option去關

無反缺點係所有野都依靠同一塊sensor
而單反AF AE module分開，原則上可以分工/optimize得更好
(無反點解會少左調整光圈?)

無反可以set 一直預覽埋景深wo

你肯crop 下，成個世界會更美好

crop 左了

尻遊石澳,拎埋支Z50MM去玩

行前到多一兩步仲好啦

Z7 最近問過連FTZ 25300
有D吸引

都係等第二代啦.

而加來講 Nikon 無反嚴重 overpriced

有冇人用過Tamron支17-35/2.8-4？
用緊D750 想搵支平啲嘅wide鏡

用緊新嗰枝 性價比好 畫質都唔錯 只係17mm變形有啲勁

Ultra-wide呢個價變型勁啲都預咗
現時行係未仲係要～$4800？
有時唔係最準
水就好平 但追過post話水貨龍仔有錢都唔整

其實A7riii岩岩出頭都hold左二萬四半年
你應該話市面上無反嚴重overpriced

美國嗰面開始免費送FTZ，仲有$400美金body trade in保底
如果半年前做到呢個價，我會入Z7 + 24-70/4唔入D850

可以咁講

有無巴打用過 小黑六 小黑7

心思思想買 小黑7

用左小黑6好多年

如果係呢個價應該入左一部啦

等幾年先上Z mount

當a7r3 加mc11 '用到絕大部份鏡都係19k.......ftz

返大陸整

下，當時市價係值兩皮幾 wo

公道講句頂級相機比以前已平左好多

d800當年一出三皮，計通漲都值而家35k up 吧

d3x, d4個d.. 直頭係而家中幅價，鏡頭仲貴過而家罪大

而家玩dslr 真係好抵

無關係啦已經唔想再用SONY

有無投訴?

黑七對焦好似屎過6

有冇藍喉

冇

點解攝台無d討論技術既post想學下野都難

想問一下Z7 vs 850
主要 影相 , <5%拍片
而家用緊D5100
FF鏡頭手上 得一支ai
謝

Z6算啦，留啲錢買鏡買到你窮呀

sosad
藍喉走左幾日

錢唔係問題
筆直5皮

你睇下我 近期d post....

得五皮

咁Z7 啦，投資Z有前途d

小朋友你唔係覺得5皮對影相黎講好多下化

錢唔係問題, 緊係Z7啦
可以買晒D 新鏡

等佢出Z8 Z9 就直上Z mount

腳架 波頭都冇左一皮（至少）

無用過小黑7無得比較
但就咁小黑6黎講我自己好滿意啦, 都無諗過話要換7代

佢咩FF鏡都無
Z 24-70 F2.8 萬八
Z 14-30 F4 一萬
Z35 + Z50 一萬
我都想睇下佢點樣再買Z7

一定要買呢d 鏡既咩？

你不如講埋50 f0.95

衣家五皮budget都唔算手鬆 佢又無話要晒大三元之類

Z6 + 24-70/4 + 14-30/4 + FTZ + 是旦一支F mount長鏡，咁樣砌已經好齊吓

放大率 值唔值換7代

如果本身用緊小黑6 就唔多值得換小黑7

f4 不如用apsc 2.8鏡啦

五萬玩無反玩到咁窮，同資金我儲齊單反ff apsc 兩機加十二鏡12-600mm,大三元， 4枝定焦連微距了最近千零蚊收左枝55.2，好正

下下都要2.8 咩

睇你追求咩
畫質嘅話唔值
對焦速度值

唔岩用既話，要咁多鏡托柒咩

你又知人地想影咩？

用ff 唔追求大光圈效果，其他同apsc 有咩分別？尤其nikon 機dr , high iso 兩個機種分別唔大

我初學者，試緊想影咩

其實嘈黎多餘
最緊要影得開心

你都ON9
下下要大光圈既話5皮你買FF鏡都唔夠啦
一支684要幾錢呀

仲可以快好多?
D4配小黑6已經一禁就有(唔計黑到對唔到) 畫質又係同定焦比都唔失禮

真係睇你影乜
影sport 影跳舞 一野chur 幾百張嘅時候
就體驗到個分別
用過小黑6&7 小白2 龍仔G2

無啦啦咬人
明明講普通鏡你講極端例子長炮。。。三四千有二手副廠2.8啦。。。幾撚貴啊？學人玩原廠買f4 f1.8 十皮都唔知買到乜啦，80-400咁細光圈普通，原廠都成皮，我話佢五皮budget 少都有問題？

呢幾枝有咩分別？我睇review 都係差10%以內

無啦啦咬人係你咋, 人地5皮野買機, 你係要講到話5皮可以買齊FF APSC 兩機 12-600mm十二鏡大三元
但F4你又話唔用得, 咁你5皮點買呀

首先要穩定安全既話我唔會揀副廠
唔係室內studio可以影幾次揀一張
重要時刻先黎走焦你都咪話唔驚

真係要睇firmware... 我部機身更新前後完全兩個世界，有枝本身要減20 af micro adjust
之後全準

龍仔2賣左枝走焦，另一枝全準

當然原廠都有呢個情況。。睇彩數

其實你不如quote 返邊個話人小朋友先。。。。。。thx

我只係話返無反買唔到咁齊鏡

我係講緊你一方面要求玩得FF就要用大光圈唔用2.8
另一方面你又話5皮可以買晒12-600mm, 咁你呢個時候就可以妥協唔要大光圈?
買晒大光圈你5皮又點買

其實小三元都得既
就算F2.8 都唔係下下全開

我有大三元
兩枝.4
一枝.2
一枝.8 g
一枝龍仔.8

試過105, 135 DC 唔岩用，係差14.8 未儲埋。
咁少畢直，叫合格啦

當然無反貴好撚多啦，所以我先話畢直真係太少，no offence

師兄你爭14 24,加油

咁其實我又唔係一定要大光圈

旅行用兩枝afp 鏡，對焦俾到我用原廠 24 70, 小黑個感覺我，犧牲光圈但輕好多，畫質都叫中上遊，我要求低，影到咁我收貨

講真對焦有要求既話, 無咩理由唔用返原廠

咁我買小黑6 先 ，睇下咩價位

試過用啦。。。結論係如果你枝副廠係夾到個firmware 就唔好update，對焦唔會點差過原廠

何況我都有幾枝原廠影快野

小黑七對比小黑六仲有重量支點，七拉左重心向後會易拎d
仲有個VR係定左，常時active，就響OVF未影已經見到個分別
多左嗰四粒AF-L Fn掣又係有用
唯一問題係如果你慣左前focus ring後zoom ring的話，小黑七係掉轉
我覺得如果唔係on budget，又必須用原廠，一定揀小黑七

大家上digital picture 睇龍仔2, 純畫質好過黑七黑六同gm
幾impressive

我以前有枝原廠24 120同24 85
兩枝都係走到仆街

換左機又無事wo， 用新firmware 又死返

D 鏡天加唔使講，完全取決於機身，走係好經常。。

所以真係好難講原廠就無死

尤其nikon miCro adjust 無得似canon 咁有兩段調

我用緊sigma 70-200 os hsm 對焦太慢,所以想換原廠，小黑7 接近2萬， 其實都係24 分期，不過最後要過老婆關

依家水貨應該14~15k

巴打老婆咁精明 我不嬲同佢講朋友放/幾千蚊貨仔

幾千蚊鏡我無出聲架

幾千蚊果啲我話千幾蚊

3 年前 買左 24-70 ED我老婆話你覺得有用就買

Good Women

所以我有出job 賺返少少

九千變千九

影相有錢真係幸福

其實，無反PDAF好似唔會走焦只會對錯左同完全對唔到

單反lv 就唔會走
無反用混合通常好準

剛剛問了老婆，老婆話買啦，點解唔買
我話今次要2萬好貴
老婆： 2萬渣下

玩影相嚟講梗係唔算多啦
但起碼叫做夠玩 (對自己嚟講

打算850 + 1635 + 2470G 加多支定焦
五皮應該夠

而家已經有支M牌 Befree
所以腳架應該唔太需要replace

冇錯 我本來都唔係想喺度引戰

咁睇返你個人能力je, 香港地咁多有錢人，買個袋都十幾起跳啦,你架車都球幾起跳，相機相對真係平

唔影遠野

本身有枝腳負重到4kg...
d500 加150 600 都係3kg 左右

打雀計，我應該換波頭定成枝換？但用落又無咩問題

分24期慢慢供

遠野小影啲 主要影風景同埋街拍
本身有支dx長焦 又或者crop都得

如果咁真係可以認真考慮Z7/6
風景: Z mount邊緣成象優秀，而14-30/4已出
街拍: 細身，IBIS，可以揀靜音shutter

你要諗埋filter，呢度真係一筆大錢了。。

影星又唔同講法了。。

filter 真係大出血
而家我買filter都係買72/77mm 寧願加個adapter 都唔想之後要買過曬

比較習慣單反嘅操控
但係Z7都接受到
真係揀唔落手

唔知老蛙嗰啲無反鏡 會唔會出嚟Z mount

仲長過支0.95係咩玩法

感覺nikon 已經痴撚左線
尤其枝70 200

有

影星用14.8一枝登頂十年唔使買新鏡

Sigma ?

14-30只係preorder都未出

如果配gitzo 1545t 得唔得
其實腳都係1號2號腳
波頭就唔知

有冇師兄知邊度仲有得買

一向70200都大枝
出靚成像就自然大枝
好難又靚又輕又細枝又平
佢光圈2.8以上一定係做極致成象
2.8打下先利用大口徑縮細枝鏡

70-200我等佢出F4算
輕便要緊

咁暫時2470係各牌子無反最細枝，都叫合格

你見過 L mount 枝70 200 f4 未

最近用20.4影人，發覺真係好撚靚。。。近超廣角有明顯景深，成件事立體左好多。。去旅行影大景人像真係不得了

好細枝？

咩牌子先

9估色盲

我諗緊20/24/28邊度支好

死馬影人好準色好撚靚wo

係無限遠會走，不過自己對焦好方便

20無死。。。。其他你用枝24 70 2.8包到

巨龍

有冇相睇下

新鏡都走？

NIKON班撚樣幾時肯出新單反FF

東奧前會唔會出D6

唔係一直傳緊會出咩

1dx3 好似已經field test
Nikon 呢邊無聲氣

D6傳過好多次，都應該出硬
無咩料流出都係因為就算有tester，個pool都係太細
同埋body係MIJ的話保密會好好多

影人點俾你睇 色水有canon 感覺

官方sample

點會唔走。。。google d850 走焦都大把結果

快撚 d 出d900
唔係d850 唔識減
出左兩年都跌唔到價。。。

三字頭減到兩皮二喇喎，仲要睇個勢響未有新body之前仲可以跌去一字頭

三字頭！?正價好似一出兩萬七 ja wo

D850唔係萬8咩

官價27800
頭兩三個月全城無貨，舖頭炒上過三+食骨
好似起碼半年先落番平手價，舊年年中就貨多，兩皮四左右同埋港行開始做嗰d送電同埋買鏡送直度promo

嘩望左下Sigma 20mm仲重過我支24-70...

值的

有無師兄姐用緊最新d500 , d5 ,d850 .... 之前個對焦模式可以跟住目標物幾粒成組咁郁

但我再用落就點按都無呢個mode

afc 153 點好似有d 問題,係手動自選一粒對焦點。。咁同單點有咩分別

AFC auto area係多點自動選擇
AFC 3D tracking係單點

我部d500 得一點
afs auto area 係單點。。

153點即係點。。。？
我得單點 select

153點係指範圍，係裏面揀一點對焦

可選咪一樣係51點

55

d5 有d9 對焦打雀好好多。。。d500 對焦完全無update 過

用副廠真係要小心。。我枝死馬85.4更新左firmware 後死左af, 其他機又無事wo

問左nikon 係無得裝返舊firmware 枝鏡咁就廢撚左

係body定鏡更新firmware

body

鏡邊有咁多firmware up 到

我枝20.4都無得up

上nikon試哂, d850, d500 係單點

只有d5係多點，問埋職員

有無師兄姐有el15 lion 10 版本
誠徵

dynamic area (9/25/72/153點)從來都唔會track，佢係俾你由單點開始，而視乎setting去用周圍幾多粒細點去響你失焦嗰時幫「追」
你可以理解為單點對焦

要用3D-tracking mode先有Live View / 無反嗰種全自動波幫你track
D5 D850 D500應該呢方面功能一致

(應該無記錯)
153係揀完果點影完，物件郁，自動觸發附近153點去對焦
area係果個範圍自動揀一動觸發
3d係揀完果點lock住，未影之前都繼續觸發其他點去追

3d係canon無，又或者傳統追焦都係講緊第一種，果陣唔知拎起人部canon搵極都冇

選哂 nikon

Nikon 對焦太多野 set

打雀好難set

細至翠鳥大至鵰我都係d9或者單點AFC,grp都少，
你影咩雀要set咁多野

JJ

長用單點

單點係對個點就個點
唔洗煩

對焦反應同時間長度

轉少少差好遠...定全係default 算

剩係講快門釋放個四個setting已經好大差別

官方指南都係叫我咁set
幾乎所有指南都叫人用d25

3d 而家有唔同範圍set，又係要活用

但D850 成日甩左
個3D focus

咪就係我講個對焦setting....

打雀 po 寫哂

換機

D5

其實唔指定影某D姿勢唔使set咁多野, 棧拖慢部機,最後又去返afc-s,

醉心影雀同蟲
setting 真係好緊要

單點同25點極準
grp 打雀鎖定中間都張張炒。。。

但grp 打細路極速鳩跑同單車。。千秋又張張中。。。基本上新對焦系統除左打焦真係點打都有。。

連對住黑影對焦，影個眼鏡極微反光位都中焦

*打雀*

其實講左咁耐我都唔太明個問題響邊
姐係其實部body有足夠setting俾唔同人唔同用途去校到啱你心水/手感/環境，個point或者個樂趣係用家要自己摸索
(Nikon個tracking響咁多間廠OVF之間個性能係數一數二的，無論係3D嗰種自動定係dynamic嗰種半自動)

用慣左直頭了解晒部機咩位會點樣反應，已經冇可能轉會

無問題，問下大家心得je

打雀有困難

其他場景都無問題

爸打用邊款？
呢度好少討論腳架同波頭

用Z7重新適應中
有少少唔同左

touch mon 一點即中

一點個主體就識自己追

有咩好適應

有錢我都想換呀，唔洗煩走焦

大灣區d空氣

仲睇緊
但BH55 個頭好大

因為係連登討論 啲人只會叫你買gitzo
無咩好討論

有冇巴打用Z6拍片，覺得追焦好唔好，自唔自然？

買Leofoto
用緊，好好用
基本上就係RRS山寨
個人覺得RRS唔值呢個價

咪就係要習慣要禁mon

我會叫你買Aoka
係Photoclam代工廠，好好用

不過叫人RRS頭+Gitzo腳唔係無原因既
始終有牌子，新手咩都唔知最多買貴，唔會買錯

我叫人買RRS+Gitzo只有玩鳩人呢個原因
依家Gitzo無以前咁好架喇

用緊Z7，拍片追焦真係好好
啱啱試左響商場追住個人黎拍，人面對焦係會咬死一個人樣，就算前後好多人行過都無事

玩過z6 z7好多次，除咗打雀個對焦無投訴，算快

係用完ovf 唔會再想用 evf

追住女就女啦

就係追女追得專一就算唔放響正中間都唔會走，半塊面都對得準
有其他人面去左正中間都唔會對左過去

個人感受係暗位對焦同打雀差d5 少少

但其他全面超越左

其實暗位佢係有個low light mode，會chok光個EVF一下黎對焦

速度同準度有頂級水平？

我部八百e同場同人地部a7iii 影
黑位Sony 迷哂, 800e對到

而家邊間廠最高質?

未有機會係極黑場景用z6
但一般黑都算幾好

Z7 Z6就算真係準焦，都改變唔到控制度唔夠Nikon自己其他單反貼手呢個事實

最好揸手一定係flagship
影足一日d手指都好舒服
但重量同好似拎住舊鐵出街

舊機好渣好多。。。新機個手指公位好難搞

其實係Nikon DSLR太好渣
Z6/7依然吊打所有mirrorless
不過我手細無咩問題

睇手形啦。。手大手細分別大

個人長期用過Benro, 思銳, Manfrotto, 馬小路, Three Legged things, Aoka腳
Manfrotto同Gitzo依家其實係同一間,Gitzo未長期玩過唔講啦,但係Manfrotto用過三枝,全部都好多虛位,D腳未lock實前fing得好勁,我覺得唔值個價
Aoka個旋鈕鎖定係最好手感,唔駛扭太多,而且會feel到lock實個下,佢係photoclam代工廠,D野真心掂,目前我覺得佢D野係最好

有人出左thumb rest

想問各位巴打 Z6 可唔可以直接上Non ai 鏡頭

上到FTZ就得
因為個FTZ根本無外圍嗰個光圈連動桿，仲要個筒身咁長連無磨屎忽嗰d都得

上完自己入setting加返支non cpu鏡資料，之後就會有埋stablizer

唔該哂兩位巴打

唔同焦距同對焦距離影

或者變焦

可以點set??

有無師兄去開塱原？油菜花收左皮未？

一向都係set最長焦距同最大光圈
自己買部機睇下咪知

以家買d750 買唔買得過
爭扎梗 d750 Z6 6d2 EosR

一手不了 二手幾抵玩

二手頂多平得一千幾百

仲有機會比葉sir改過

俾負皮個位一定有部機放唔到

屎忽痕想買部p1000抵唔抵玩

一定係Z6，功能上乜都齊

a7iii 年尾跌到一萬了

zoom 遠垃圾到不行，你當十年前手機質素

連唯一賣點都無埋

睇尼好多巴絲有機放唔出

月頭放咗了

我之前放$6xxx 十個月保，快門幾百張都放唔到。。。。

班傻閪咩心理

龍仔話2020後先可能有z mount 鏡

原廠咪得

成打定焦都唔肯upgrade firmware, sigma神早update晒
Tamron根本無心做Z mount

中左伏，揸住45.8

$$$$$$$$$$$$$$$

唔該哂

窮都咪鬼學人玩相機
所以我成日都見到支856 流口水而已

原廠只係initial cost 高
但其實抵玩 放返出去有價有市

35.8

雖然平有平玩
貴有貴玩

其實咁執著有咩用

Nikon嘅1.4鏡頭真係不了，依家買副廠仲好

支58.4 正

其實spin 黎spin 去

買Z mount 然後屌冇副廠支援
原廠大碌、重、貴

當年sony 都係咁比人屌啲鏡貴
又係無副廠

不過依家到Nikon 姐

我岩岩開始影相個陣連單反副廠鏡都少

有techart果d個adapter唔荒冇鏡用啦

邊有咁多錢

nikon 個價離譜好多啦

你打雀就唔係咁講啦

當年sony d鏡俾人屌到仆街，幾時開始變撚左抵用

我上面都係咁講
你話body 都合理 鏡真心唔認同

可以睇返當年FE55.8 賣緊幾錢先屌

gmaster就算數，batis起碼質素高
又，你可以話nikon貴，但一山還有一山癲，望下panasonic新FF機果支50定先講

同今時今日無反鏡比真係白菜價

家陣想買d850會否太遲？

咪再買單反了

單反呢種結構真係好廢，以前d 機幾勁都好，夾唔同鏡就算原廠，點都會有d唔準焦，用耐左反光鏡移位或者轉新Firmware 又會走過，真係煩到嘔，ovf 又所見非所得，下下靠估，色水更加係因應光源會有時偏色，同一setting影幾張 都可以影出尼色水唔同。勁多人將單反鏡用係無反，話畫質好左，係因為1.4全開都下下中焦，單反大光圈 用到燥。。我部機最近無啦啦又走焦

明明你前幾頁先講緊同一樣價錢買單反可以買齊晒D野, 無反就食屎
而家又叫唔好再買單反

單反嚟講仲有更好選擇咩

所以咪話佢又spin 黎spin 去

冇錢唔好學人玩相機啦
再唔係儲下錢啦

同Sony岩岩出差唔多啫
反正新鏡我都係等半年先會考慮入

我用單反完全係經濟考慮。。。。。。但真係走焦同曝光偏色搞到好撚柒燥

就係因為唔肯定有無走焦同偏色令人成日要開mon 睇相，要影得準就長開lv 同replay..咁的話 單反續航力差過無反

單反唯二優點就係暗位對得快，打雀咬得實同快(但對比a9 無咩優勢)，同埋耐候性暫時高d, 不過單反一撞過，入面舊反光鏡移位又係仆街，歪少少又走焦，真係好垃圾好撚垃圾，搞走焦測焦已浪費我好多時間

尼緊要研究埋點調整反光鏡角度

只能講針無兩頭利
你之前夠想話換無反啦
咪又錢作怪，而家又話我

快d 買856

將來一定換
咁D850 開心使用中

大家咁話啦
有無試過新機用返舊D 鏡？

你就明點解我咁燥

我係等緊佢出旗艦Z同埋1430喎

大家咁話啦。。。

無反在向你招手，還什麼調焦我直接靠CDAF大量修正

懂我的意思嗎，我只是買個相機要用要調整，結果繞來繞去搞得要死不活的話(比如跑了調焦跑了十幾趟)

我是一個Nikon鐵粉，但是我並不覺得假如有讀者遇到這種萬般阻礙的事情時還要繼續堅持

但我一直覺得D850係OK架喎

google 下d850 跑焦

我用d500好多枝其他機無走，但部機唔夾之下走焦

殘體界眼勿入

之前咪有人話850 d相好濛
呢個 post 講哂原因

原因係咩? 原因咪部機壞
入面都有D人用D850話無事

反光鏡成日彈上彈落
有誤差係必然有，講緊極微誤都會走焦

單反係光學上係多舊魚，用耐左一定走焦機會大左

無反直射cmos, 係會有摩打對唔準的狀況，但對比單反，我用過咁十幾部無反，基本上未走過焦，係暗位對焦慢同拉風箱

我部野跌過兩次
兩支大三元都跌過

都係冇事

無呢個問題 濛左多數係自己手震
我覺得850 個快門減震未做得夠好

反而1:1 好多渣
但縮返細啲 就sharp 到𠝹手

反省下做咩成日跌器材

有次仆街
有次低炒蹲低kick 腳

我都跌過一次小黑7
好彩有裝filter
最後只係b+w 個filter 凹左 拆唔到
上cs 佢地幫我拆返出黎

從此之前我filter 剩係買b+w

習慣左全部鏡都係裸跑
好好彩咁多年都未試過整跌機同鏡

我影個陣會拆出黎
平時當protection

係有幾次轉身時支鏡撞到野, 但好好彩俾遮光罩擋晒
而家D遮光罩全部都好花有痕
有時見到好心痛

係你好彩
不過鏡頭跌左多數壞光軸
又未必會走焦

無反電子快門做到1/32000
nd 都唔洗落

1：1你指100%放大？

去沙漠野外個類呢

係 LR 睇

Z8、Z9 到時轉玩大光圈定焦

同樣用高mp 機
用a7r3 個時唔覺

眼對焦真係神。。

未去過呢D地方
要去時再諗對策

快門減震做得幾好都好
三千萬像的相好易因為微震整散張相都係事實
flagship用料係咪好過d8xx果條line我都唔肯定
但無反唔好諗住任何時候用到電子快門
影太快既野果陣都係會fail

典解d廢老咁鍾意推到張相咁鮮色，係咪隻眼有事🙄

On my Z6 it failed occasionally with the display showing "F--". Tried very hard to find the problem, it turned out to be the lens mount had little "play" with FTZ connector, if I twisted the lens a bit it would work normally, but any little shaking could cause the lens fail to function. In comparison all my other Nikon lenses work with FTZ just fine, no "play" on any of them at all.

龍仔鏡新機全線報廢

見到上面位巴打屌得咁勁，即時有兩分動搖

又唔見sigma鏡有事
我上年香港試玩會帶埋50art插落去開盡光圈影不知幾爽

用開單反又用大mon 聞相的一早有呢個覺悟吧

唔想知

飽和度 40
鮮豔度 50

唔落腳高iso就快門但又手震，de nosie推sharpness最後執到隻野鬼五馬6😏

係唔係某大師

其實我幾鐘意noise 睇落真實啲

到時候又俾人屌
影垃圾

即係咁，無副廠玩新無反，唔係正常香港人負擔到

大把人玩得起

咁再唔係咪玩單反
D7500 呢度個個屌
出面咪又係多人用

用D850開LiveView仲可以揀唔落shutter全電子
所以佢已經有晒兩面方法俾你揀
Z7/Z6係IBIS同埋OSPDAF兩樣野先比真係可以比D850拎到更sharp

但Nikon 嘅live-view 對焦 真係好慢

你講呢兩樣都好殺食啦

dslr 個 lv

爆過B+W filter, 然後filter玻璃界花左前鏡片

依家好快架喇...當年我用D700...

錢唔係問題
但好似35mm，Nikon原廠無支比得起副廠
我依家寧願T35. 8當手動鏡都唔換原廠

龍仔堅好用

屌，佢哋快啲update firmware好無
家陣得T24-70同T70-200用到

DSLR個LV原則上係俾人上架用，而且多數係無動態，因為佢「反光鏡mode」無論手持操控度同埋個AF module個效能都係更理想
我諗無反總有一日會完全取代單反，起碼要淘汰反光鏡，只不過呢一分鐘仲未去到嗰個位置
另外關於快門前後簾，flash sync，rolling shutter等等都係電子快門需要進步同解決

咪講左up 完都係唔太得。。。。

我兩支都無問題，日日用